<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Boundfox Studios Community-Projekt – Story</title><link>https://boundfoxstudios.github.io/community-project/game-design-document/story/</link><description>Recent content in Story on Boundfox Studios Community-Projekt</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><atom:link href="https://boundfoxstudios.github.io/community-project/game-design-document/story/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Game-Design-Document: Rotkäppchen</title><link>https://boundfoxstudios.github.io/community-project/game-design-document/story/rotkaeppchen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://boundfoxstudios.github.io/community-project/game-design-document/story/rotkaeppchen/</guid><description>
&lt;p>Der Spieler nimmt die Rolle einer Glücksfee ein.
Sie begleitet bekannte Märchen (in diesem Fall Rotkäppchen) und hilft dabei, dass die Geschichte so verläuft, wie wir sie kennen.&lt;/p>
&lt;h2 id="intro">Intro&lt;/h2>
&lt;p>Wir haben unseren kleinen Zirkus-Wahrsagerwagen und die Glücksfee, in Gestalt einer bunt gekleideten Frau mittleren Alters, erzählt nach Auswahl der Geschichte:
&amp;ldquo;Ah, das gute Rotkäppchen. Es gibt viele Wege, wie die Geschichte hätte verlaufen können.
Das Glück musste ganz schön nachhelfen, damit sie so stattfindet, wie wir sie heute kennen.&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Umblende vom Standbild und Text zur Schlachtkarte&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="level-1">Level 1&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>Wölfe&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Rotkäppchen besuchte ihre Großmutter regelmäßig.
Die Tiere des Waldes bemerkten diese Regelmäßigkeit.
Rotkäppchen störte es nur wenig, dass Vögel und Rehe sie erwarteten oder ihr folgten, um Brotkrümel zu essen, die sie manchmal verlor.
Von den Tieren und dem regelmäßigen Fleischgeruch wurden aber auch Wölfe angelockt und lauerten ihr auf.
Aber wie ihr wisst, hat irgendwas das Rudel vertrieben, sodass nur der größte Wolf am Ort des Hinterhaltes auf sie lauerte.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Wald-Karte, Wölfe abwehren&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="level-2">Level 2&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>Banditen&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Die Hütte der Großmutter ist aber auch bekannt und das Rotkäppchen Wein und gutes Essen mitbringt, lockt noch andere Interessenten an.
Banditen haben in letzter Zeit öfter das Haus besucht und Kleinigkeiten geklaut.
Jetzt mit dem Wissen, dass Rotkäppchen regelmäßig zu Besuch kommt, planen sie einen Überfall.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Wald-Karte, Banditen abwehren&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="level-3">Level 3&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>Jäger retten&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Nachdem der große böse Wolf alleine bei der Hütte der Großmutter angekommen war, aber Wegelagerer und Raubtiere vertrieben worden waren, musste sich die Glücksfee darum kümmern, dass der Jäger bei der Hütte ankam.
Auch ihm wurde im Wald aufgelauert.
Einige Soldaten wollten ihn wegen Wilderei einsperren, aber auch Banditen hatten Interesse an den teuren Fellen und dem Fleisch, das er bei sich in der Hütte hatte.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Wald-Karte, hügelige Umgebung, Jägerhütte&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="level-4">Level 4&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>Hütte beschützen&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Nachdem der Jäger sicher an der Hütte angekommen war, von der Glücksfee erst verteidigt und dann in die richtige Richtung geleitet worden war, traf er auf den bösen Wolf und rettete die beiden Frauen.
Das sie danach aber sehr geschwächt waren, ist wohl verständlich.
Auch dass der Jäger sich beim Kampf mit dem großen bösen Wolf ziemlich verausgabte, ist klar.
Die Nacht jedoch hatte nicht die Freundlichkeit sie in Ruhe zu lassen.
Im Gegenteil.
Der Kampf lockte nur noch mehr Wesen an, die sehen wollten was noch übrig war.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Wald-Karte, bei Nacht, ähnlich Karte 2, aber mehr Wege und größer&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item></channel></rss>