<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Boundfox Studios Community-Projekt – Ideen</title><link>https://boundfoxstudios.github.io/community-project/docs/ideas/</link><description>Recent content in Ideen on Boundfox Studios Community-Projekt</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><atom:link href="https://boundfoxstudios.github.io/community-project/docs/ideas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Docs: Story</title><link>https://boundfoxstudios.github.io/community-project/docs/ideas/story/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://boundfoxstudios.github.io/community-project/docs/ideas/story/</guid><description>
&lt;p>Diese Stories sind von unserem Community-Mitglied &lt;strong>Tipi&lt;/strong> geschrieben worden. Sie sind gedacht um eine Idee für die handlung und damit die umgebung und den Grafischen stiel des spiels zu setzen. es sind jeweils die start szenarien die dann weiter ausgebaut werden wenn die community sich für eines entschieden hat (oder was ganz anderes will)&lt;/p>
&lt;h2 id="story-1">Story 1&lt;/h2>
&lt;p>Unsere Protagonistin ist tochter einer mittelständigen familie, ihre kindheit war soweit in ordnung. ihr vater handwerker, die mutter hauptsächlich mutter und wenn zeit war hat sie versucht mit kleinigkeiten geld dazu zu verdienen, es reichte zum leben, viel mehr aber auch nicht. mit dem herran wachsen wurde zeigte sich immer mehr eine zurückhaltende aber sehr aufmerksame persönlichkeit. ideal für den besuch einer bediensten schule.
Sie sollte erst als hausmädchen anfangen und später vieleicht bei deinem adligen die übericht über den haushalt übernehmen. die ausbildung lief ohne größere probleme. ein geschicktes junges mädchen, ordentlich, schnell, freundlich und gut in der lage trotz stress ein freundliches gesicht aufzusetzen. Bei einem der ersten test einsätze passierten ihr dann aber in der aufregung erste fehler. nach dem abräumen des abendessens fielen mehrere teile des silberbesteckes zu boden und einige rutschten unter die möbel. Ihre cheffin aber sagte ihr, sie könnten es morgen herraus holen mit hilfe der küchenjungen.
Am nächsten morgen aber war ihre cheffin nicht da. ihre vertretung sagte nur, sie wäre krank und das besteck ist jetzt egal. Obwohl das mädchen mehrfach fragte wurde es die gesamte woche über immer verschoben. kurz vor ende ihrer probearbeit angelte sie mit einem stock nach ende der arbeit 2 silberlöffel und eine gabel unter dem schrank hervor, nur nahm sie sie mit nach hause. geübt darin immer ein freundliches gesicht zu machen ging sie einfach mit dem besteck im kleid aus dem haus, verkaufte es nächsten tag auf dem markt. Sie schenkte ihren eltern eine kleinigkeit zur feier der überstendenen probearbeit und hatte die gesamte woche angst jemand würde sich melden. aber es passierte nichts.
Nach einem monat spach sie mit einer freundin die sie bei der Arbeit kennen lernte&amp;hellip; nichts, niemand war das fehlen von silberbesteck aufgefallen. ein wochenlohn konnte einfach so entwendet werden. ab diesem zeitpunkt war ihr klar : sie könnte die adligen bei der arbeit einfach bestehlen wenn sich zeigte sie wissen garnicht zu schätzen was sie da alles haben. straßenkinder hingegen zeigten sich als sehr dankbar, selbst wenn es nur um einen halben apfel oder eine hand voll kirschen ging.
So zog es sich einige Jahre, bis die kinder größer und sie eine erwachsene frau waren. was unausweichbar dazu führte, das sie eine gruppe sehr treuer und ebensfalls geschickter freunde hatte. anfangs versorgte sie sie ungewollt mit den informationen die für einbrüche nötig waren. nachdem sie aber realisierte was die ehemaligen kinder dort taten entschied sie sich das ganze zu koordinieren und weitere kontakte aufzubauen. die freundliche elegante art die sie von der bediensten schule gelernt hatte, ihre erfolge beim bestehlen der adligen und ihre fähigkeit ihre emotionen sehr gut zu überspielen brachten ihr schnell kontakte zur unterwelt ein. nun hat sie ihre eigene diebeshöhle im wald, die manchmal ungewollten besuch bekommen &amp;hellip; (von dem ausgangpunkt aus könn verschiedenste szenarien besucht werden. städte, wälder, meere. überall wo sich überfälle oder schmuggeltouren lohnen, wir können verschiedenste türme und fallen bauen, von alchemie ständen die am wegesrand stehen über giftbomben werfer bis turmruinen die die schurken besetzen mit allen upgrades von feuerpfeilen bis magie.)&lt;/p>
&lt;h2 id="story-2">Story 2&lt;/h2>
&lt;p>Wir spielen eine geschichten erzählerin. sie zieht mit einem jahrmarkt durchs land und erzählt verschiedene geschichten. im prinzip ist es eine geschichte die viele abschnitte hat. die geschichte der glücksfee. hinter den koulissen von den sieben geißlein, rotkäppchen leitet die glücksfee ungesehen den großteil der probleme die auf die geschcihte zukommen um. schneewittchen z.b. hätte beim verlassen des waldes von viel mehr wildtieren angegriffen werden müssen, aber hatte glück&amp;hellip; weil die glücksfeee horden von gefährlichen waldmonstern abgelenkt hat. die königin hat nicht nur einen jäger los geschickt, sondern haufenweise kopfgeldjäger, nur der netteste ist an der glücksfee vorbei gekommen nachdem er ihr versprach schneewittchen am leben zu lassen. angriffe auf die zwerge von monstern in den minen, assasinen mit giften. selbst am ende, als der prinz bei ihr auftauchte er kam zufällig vorbei weil alle anderen kundschafter von der glücksfee abgewehrt wurden und der weg zu schneewittchen für ihn als einzig sicherer weg durch den wald galt.
wir können so jedes märchen für uns nutzen und einbauen worauf wir lust haben. ohne die modelle der türme groß anzupassen. und wegen urheberrecht. gebrüder grimm sollte public-domain sein 😄 zumindest kenne ich genug andere spiele die das auch nutzen z.b. dark parables (die halt wirklich die ganzen märchen durch machen, schneewittchen, dornröschen, jack und die wundererbse&amp;hellip;) es gibt auch ein gutenberg projekt (oder so) in dem public domain texte gehortet werden) dieser vorschlag hat den riesen vorteil das wir beim design der türme völlig eskalieren können von rotkäppchen türmen mit wolfsmotiven bis rattenfänger türmen die musik machen oder eiskönigin tower die eisspeere und schneestürme verschießt.&lt;/p>
&lt;h2 id="story-3">Story 3&lt;/h2>
&lt;p>In einem kleine Walddorf ist es normal das alle 5 jahre eine neue kräuterfrau in die geheime magie der pflanzen und tiere eingeweiht wird. es braucht eine natürliche begabung mit pflanzen und ein gutes verständniss der heilungskunde um dafür in frage zu kommen. unsere kleine hexe hat beides. zudem braucht man noch ein gutes gespür für magie und einen gesunden abendteuerdrang da man sein dorf verlässt und die welt kennen lernt oder genauer genommen einen sehr magischen teil der welt. nach einigen monaten der ausbildung lernt man wie dinge dazu gebracht werden können einfache handlungen von selbst auszuführen, töpfe die sich selbst umrühren, besen die von selbst fegen, aber auch bögen die von selbst pfeile verschießen. sobald dieses wissen gefestigt ist bricht man auf zu seiner ersten wanderschaft. von dem dorf aus geht es zu einem druidenzirkel der sich tief im wald versteckt. schlägt man an einem bestimmten ort ein lager auf, bittet man damit um einlass und ein auflösen der schützenden magie die die druiden siedlung versteckt hält. natürlich muss man zuvor den druiden beweisen das man nicht irgendwer ist. ein normaler nicht magischer bürger, würde in der nacht von wesen aus laub mit samt seines zeltes aus der lichtung getragen werden und irgendwo in der wildniss aufwachen. eine hexe hingegen kann mit ihren magichen geschützen diese laubmonster abwehren. dort endet die reise jedoch nicht, es gibt andere hexe und andere länder die man bereisen muss. sümpfe, moore, dschungel, küsen, sogar die hohe see und ferne länder, wüsten&amp;hellip;
hier könn wir halt fröhlich alle terrains einbauen und verschiedenste magierichtungen mit einbeziehen, druiden, hexen, magier, heilige, dämonische alles ist möglich.&lt;/p></description></item></channel></rss>