<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Boundfox Studios Community-Projekt – Systeme</title><link>https://boundfoxstudios.github.io/community-project/docs/docs-technical/systems/</link><description>Recent content in Systeme on Boundfox Studios Community-Projekt</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><atom:link href="https://boundfoxstudios.github.io/community-project/docs/docs-technical/systems/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Docs: Audio Cue (Sound Effekte)</title><link>https://boundfoxstudios.github.io/community-project/docs/docs-technical/systems/audiocue-system/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://boundfoxstudios.github.io/community-project/docs/docs-technical/systems/audiocue-system/</guid><description>
&lt;p>Das AudioCue-System dient dazu, einzelne Soundeffekte abzuspielen.
Man möchte vielleicht fragen, warum nicht einfach das GameObjekt, welches den Sound benötigt eine AudioSource hat,
welche dann den Sound abspielt. Dies ginge theoretisch, allerdings gibt es bei z.B. dem Tod einer Einheit das
Problem, dass das GameObjekt zerstört werden soll und hierbei würde das Abspielen abgebrochen. Desswegen
wird dies von einem System, welches diese Aufgabe zentraliesiert, übernommen.&lt;/p>
&lt;h2 id="verwendenung">Verwendenung&lt;/h2>
&lt;h3 id="audiocue">AudioCue&lt;/h3>
&lt;p>Zuerst muss eine Instanz des AudioCueSO erstellt werden. An dieser Stelle muss der Audio Clip spezifiziert werden.&lt;/p>
&lt;h3 id="abspielendes-gameobject">Abspielendes GameObject&lt;/h3>
&lt;p>Das abspielende GameObject muss eine Referenz, nennen wir sie &lt;code>eventChannel&lt;/code> zu dem AudioCueEventChannelSO, abegelegt unter &lt;code>ScriptableObjects/Events&lt;/code>,
haben. Außerdem muss das GameObject die Instanz, beispielsweise &lt;code>PlayerDeathSound&lt;/code> des AudioCueSO mit dem entsprechenden Clip kennen. Anschließend
muss das Event mit &lt;code>eventChannel.Invoke(PlayerDeathSound);&lt;/code> geworfen werden. Nun ist die Arbeit auf Seiten des Abspielenden GameObject erledigt
und es kann sich selbst zerstören/zerstört werden, ohne dass Probleme auftreten.&lt;/p></description></item><item><title>Docs: Event-System</title><link>https://boundfoxstudios.github.io/community-project/docs/docs-technical/systems/event-system/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://boundfoxstudios.github.io/community-project/docs/docs-technical/systems/event-system/</guid><description>
&lt;p>[ &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=qqzZZfgtQyU&amp;amp;list=PLxVAs8AY4TgeLrapbKxWAmbfwAbTOaLDc&amp;amp;index=2">Boundfox YouTube Tutorial&lt;/a> ]&lt;/p>
&lt;p>Wenn Du noch nicht weißt, was ein Event-System ist, dann ist &lt;a href="#was-ist-ein-event-system">weiter unten&lt;/a> eine kleine Erklärung.&lt;/p>
&lt;h2 id="implementierung">Implementierung&lt;/h2>
&lt;p>Im Code findest Du das Event-System &lt;a href="https://github.com/BoundfoxStudios/community-project/tree/develop/CommunityProject/Assets/_Game/Scripts/Runtime/Events/ScriptableObjects">hier&lt;/a>.
Es besteht aus mehreren Event Channels in Form von ScriptableObjects.
Ein Event Channel ist schlicht ein Kanal über den Informationen laufen.&lt;/p>
&lt;p>Jeder kann Informationen in ein Event Channel geben und jeder kann diese Informationen mitbekommen.
Dadurch das wir hier auf ScriptableObjects setzen, können Sender und Empfänger in unterschiedlichen Szenen sein, was z.B. für das &lt;a href="../multi-scene-management">Multi-Scene-Management&lt;/a> sehr praktisch ist.&lt;/p>
&lt;pre tabindex="0">&lt;code class="language-mermaid" data-lang="mermaid">flowchart LR
Action[&amp;#34;Aktion/Trigger (MonoBehaviour)&amp;#34;] --&amp;gt;|&amp;#34;Raise()&amp;#34;| Event[&amp;#34;Event (ScriptableObject)&amp;#34;]
EventListener[&amp;#34;Event Listener (MonoBehaviour)&amp;#34;] --&amp;gt;|&amp;#34;Horcht auf&amp;#34;| Event
EventListener --&amp;gt; Response[&amp;#34;Antwort auf Event&amp;#34;]
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;h2 id="was-ist-ein-event-system">Was ist ein Event-System?&lt;/h2>
&lt;p>Der Sinn eines Event-Systems ist es, Systeme zu entkoppeln.&lt;/p>
&lt;p>Nehmen wir als Beispiel mal das Leben des Spielers.
Wenn der Spieler Leben verliert oder bekommt, möchte man das in der Regel im UI anzeigen.
Jetzt könnte der Spieler eine Referenz auf das UI haben (oder auch umgekehrt) und sobald der Spieler Leben verliert oder gewinnt, diese Änderung direkt an das UI übertragen.
Weiter möchten wir, dass die Gegner sich anders verhalten, je nach dem, wie viel Leben der Spieler hat.
Auch hier könnte jetzt der Spieler alle Gegner kennen und ihnen mitteilen, wenn sich das Leben verändert.
Weiter geht&amp;rsquo;s mit anderen Systemen: Post Processing zum Effekte je nach Leben anzeigen, Audio System, dass entsprechend den Sound ändert etc.&lt;/p>
&lt;pre tabindex="0">&lt;code class="language-mermaid" data-lang="mermaid">flowchart LR
Spieler --&amp;gt; UI
Spieler --&amp;gt; Gegner1
Spieler --&amp;gt; ...
Spieler --&amp;gt; GegnerX
Spieler --&amp;gt; PostProcessing
Spieler --&amp;gt; AudioSystem
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;p>Wenn der Spieler all diese Systeme direkt kennen würde, nennt man dies auch eine hohe Kopplung.
In der Softwareentwicklung versucht man, genau diese hohe Kopplung zu vermeiden.
Auch wenn dieses Beispiel hier sehr einfach gehalten ist, führt diese Kopplung langsam aber sicher zu schlecht wartbarem Code.
Denn, wann immer man sich die Spieler-Klasse ansieht, sehen wir viele Abhängigkeiten im Code.
Jetzt muss jeder Entwickler schauen, was genau diese Abhängigkeiten machen, um zu verstehen, wie die Spieler-Klasse funktioniert.
Außerdem hat die Spieler-Klasse viel mehr Verantwortung, als sie eigentlich haben müsste, da sie viele Bereiche der Gesamtanwendung kennt und bearbeitet.&lt;/p>
&lt;p>Das ist in der Softwareentwicklung &lt;em>kein&lt;/em> erstrebenswerter Zustand.&lt;/p>
&lt;p>Viel mehr wollen wir eine Entkopplung erreichen und hier tritt unser Event-System ein:&lt;/p>
&lt;pre tabindex="0">&lt;code class="language-mermaid" data-lang="mermaid">flowchart LR
Spieler --&amp;gt;|Leben: 50| EventSystem
EventSystem --&amp;gt;|Leben: 50| UI
EventSystem --&amp;gt;|Leben: 50| GegnerX
EventSystem --&amp;gt;|Leben: 50| PostProcessing
EventSystem --&amp;gt;|Leben: 50| AudioSystem
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;p>Leider sieht es jetzt durch die Grafik so aus, als hätten wir das Problem zum Event-System verschoben, dass jetzt alle anderen kennt.
Dem ist aber nicht so.
Anstelle dass der Spieler jedes Einzelsystem bearbeitet, nutzt es einfach nur das Event-System und teilt sein aktuelles Leben mit.
Was jetzt damit passiert, &lt;em>das ist dem Spieler vollkommen egal&lt;/em>.
In diesem Moment haben wir alles voneinander entkoppelt.
Die Spieler-Klasse hat viel weniger Verantwortlichkeiten, auch für den Entwickler ist es jetzt sehr viel einfacher zu verstehen, da statt viele Einzelsysteme nur noch das Event-System angesprochen wird.
Damit haben wir jetzt eine &lt;em>lose Kopplung&lt;/em> erreicht.&lt;/p>
&lt;p>Einfach ausgedrückt kann man sich das Event-System als eine Art Walkie-Talkie vorstellen.
Jemand teilt seinen Zustand über das Walkie-Talkie mit, ohne zu wissen, wer diese Nachricht hört, ob sich jemand dafür interessiert und was mit der Information passiert.&lt;/p></description></item><item><title>Docs: Multi Scene Management</title><link>https://boundfoxstudios.github.io/community-project/docs/docs-technical/systems/multi-scene-management/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://boundfoxstudios.github.io/community-project/docs/docs-technical/systems/multi-scene-management/</guid><description>
&lt;p>Unity ist in der Lage, mehrere Szenen gleichzeitig laufen zu lassen.
Dabei können wir als Entwickler bestimmen, wann wir neue Szenen dazu laden oder auch welche wieder entladen.
In Unity-sprech ist das ein &lt;em>additives Laden von Szenen&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;p>Der Ablauf ist aktuell wie folgt:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Wir laden zum Start des Spiels die &lt;code>Initialization&lt;/code>-Szene. Sie hat nur ein einziges Objekt mit dem &lt;a href="https://github.com/BoundfoxStudios/community-project/blob/develop/CommunityProject/Assets/_Game/Scripts/Runtime/SceneManagement/InitializationLoader.cs">InitializationLoader&lt;/a>-Script. Dieses Script startet das eigentliche Spiel, in dem es zwei weitere Szenen lädt: &lt;code>PersistentManagers&lt;/code> und das &lt;code>MainMenu&lt;/code>. Danach wird die &lt;code>Initialization&lt;/code>-Szene entladen.&lt;/li>
&lt;li>&lt;code>PersistentManagers&lt;/code> ist eine Szene, die einmalig geladen wird und während der gesamten Laufzeit vom Spiel nie wieder entladen wird. In dieser Szene liegen Objekte/Manager, die wir das gesamte Spiel über benötigen, z.B. Hintergrundmusik oder das Laden von anderen Szenen (via &lt;a href="https://github.com/BoundfoxStudios/community-project/blob/develop/CommunityProject/Assets/_Game/Scripts/Runtime/SceneManagement/SceneLoader.cs">SceneLoader&lt;/a>-Skript). Über ein &lt;a href="../event-system">Event-System&lt;/a> können andere Szenen und Objekte mit den &lt;code>PersistentManagers&lt;/code> kommunizieren. Für den Fall, dass man in Unity den Play Mode von einer anderen Szene aus startet (was durchaus üblich ist), kümmert sich ein &lt;code>EditorOnly&lt;/code>-GameObject darum, diese &lt;code>PersistentManagers&lt;/code> zu laden. So, als hätte man das Spiel über die &lt;code>Initialization&lt;/code>-Szene gestartet. Dieser Vorgang nennt sich im Community-Projekt &amp;ldquo;EditorColdStartup&amp;rdquo;.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Die Implementierung des Multi Scene Managements findet sich im Ordner &lt;a href="https://github.com/BoundfoxStudios/community-project/tree/develop/CommunityProject/Assets/_Game/Scripts/Runtime/SceneManagement">SceneManagement&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;pre tabindex="0">&lt;code class="language-mermaid" data-lang="mermaid">sequenceDiagram
autonumber
Spielstart -&amp;gt;&amp;gt; Initialization: Lädt
activate Spielstart
activate Initialization
Initialization -&amp;gt;&amp;gt; PersistentManagers: Lädt
activate PersistentManagers
Initialization -&amp;gt;&amp;gt; PersistentManagers: Event: LoadScene &amp;#34;MainMenu&amp;#34;
PersistentManagers -&amp;gt;&amp;gt; MainMenu: Lädt
Initialization -&amp;gt;&amp;gt; Initialization: Entlädt sich selbst
deactivate Initialization
Note over PersistentManagers, MainMenu: Typischer Spielablauf...&amp;lt;br&amp;gt;Spiel wird gespielt...
PersistentManagers -&amp;gt;&amp;gt; Spielstart: Spiel beenden
deactivate PersistentManagers
deactivate Spielstart
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;h2 id="vorteile">Vorteile&lt;/h2>
&lt;h3 id="kein-dontdestroyonload-notwendig">Kein &lt;code>DontDestroyOnLoad&lt;/code> notwendig&lt;/h3>
&lt;p>&lt;code>DontDestroyOnLoad&lt;/code> (DDOL) bringt einige Nachteile mitsich:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Es wird oft in Zusammenhang mit dem Singleton-Pattern implementiert. Das bedeutet, dass Unity das Objekt erstellt, das Skript dann prüft, ob es bereits existiert und falls ja, sich automatisch wieder zerstört. Das sind unnötig verbratene Ressourcen.&lt;/li>
&lt;li>Oft kann DDOL mit einem ScriptableObject ersetzt werden, da DDOL gerne für das Speichern von Laufzeitdaten verwendet wird, die man überall benötigt.&lt;/li>
&lt;li>Diesen Mechanismus kann man durch Multi Scene Management sehr einfach mit den PersistentManagers erreichen, da diese im Spiel immer zur Verfügung stehen.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="kein-code-typisches-singleton-pattern-notwendig">Kein code-typisches Singleton-Pattern notwendig&lt;/h3>
&lt;p>Oft wird zusammen mit DDOL auch im Code ein Singleton-Pattern implementiert.
Das bedeutet, dass das Objekt selbst entscheidet, ob es ein Singleton ist oder nicht.
Das führt dann in der Regel dazu, dass man durch seine gesamte Codebase hinweg von überall den Zugriff auf irgendwelche Singletons sieht, was wiederum zu einer hohen Kopplung führt.
Warum das schlecht ist, wird im &lt;a href="../event-system">Event-System&lt;/a> erklärt.&lt;/p>
&lt;p>Dennoch gibt es Anwendungsfälle, bei denen Singletons praktisch sind.
Denn das Pattern als solches ist per-se erstmal nicht schlecht, sondern oft dessen Anwendung ist das, was es schlecht macht.
Bei Multi Scene Management können wir ein Singleton ganz einfach erreichen, in dem wir ein GameObject in der &lt;code>PersistentManagers&lt;/code>-Szene ablegen.
Dadurch, dass diese einmalig geladen wird und das gesamte Spiel lebt, haben wir jetzt eine Instanz von einem Objekt, dass wir verwenden können, ergo ein Singleton.&lt;/p>
&lt;p>Zudem kommt, dass Singeltons auch oft als Datencontainer, ähnlich wie bei DDOL, genutzt werden.
Auch hier haben wir bereits ein Board-Mittel von Unity: ScriptableObjects.&lt;/p>
&lt;p>Typische Anwendungsfälle sind hier z.B. Dinge wie:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Scene Management&lt;/li>
&lt;li>Hintergrundmusik&lt;/li>
&lt;li>Analytics&lt;/li>
&lt;li>Ladebildschirm&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="nachteile">Nachteile&lt;/h2>
&lt;p>Natürlich bringt das Multi Scene Management auch Nachteile mit sich.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Komplexität: Gerade für Anfänger, die bisher nur mit einer Szene gearbeitet haben, kann Multi Scene Management zu Beginn sehr komplex wirken.&lt;/li>
&lt;li>Umdenken: Eigentlich was positives, aber anfänglich eher als Nachteil zu sehen: Man muss umdenken, wie der Code strukturiert ist, da man auf gewisse Dinge eben nicht sofort Zugriff hat, sondern eine Indirektion, z.B. über das &lt;a href="../event-system">Event-System&lt;/a> gehen muss.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Docs: Prefabs</title><link>https://boundfoxstudios.github.io/community-project/docs/docs-technical/systems/prefabs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://boundfoxstudios.github.io/community-project/docs/docs-technical/systems/prefabs/</guid><description>
&lt;h2 id="ui-prefabs">UI Prefabs&lt;/h2>
&lt;p>Im Community-Projekt nutzen wir ein kleines System, um einfacher Prefabs für das UI finden zu können.
Generell liegen die Prefabs im Ordner &lt;code>Prefabs/UI&lt;/code>.&lt;/p>
&lt;p>Um komfortabel ein UI zusammenbauen zu können, integrieren wir unsere eigenen Prefabs auch in das Menü von Unity (Rechtsklick in der Hierarchy).
Auf diese Art funktioniert das Zusammenstecken von UI-Elementen ähnlich wie bei den Standard-Unity-Elementen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="assets/hierarchy-menu.png" alt="Hierarchy Menü">&lt;/p>
&lt;p>Damit das ganze funktioniert, nutzen wir eine Instanz von &lt;code>PrefabManagerSO&lt;/code>, dass alle Prefabs sammelt, die in diesem Menü angezeigt werden.
Du findest die Instanz unter &lt;code>ScriptableObjects/PrefabManager&lt;/code>, oder einfach im Menü auf &lt;code>Community Project&lt;/code> -&amp;gt; &lt;code>Select PrefabManager&lt;/code>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="assets/select-prefab-manager.png" alt="Select Prefab Manager">&lt;/p>
&lt;p>Im Inspektor siehst Du, welche Prefabs verknüpft sind und genutzt werden können.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="assets/prefab-manager.png" alt="Prefab Manager">&lt;/p>
&lt;p>Wenn Du hier eigene Prefabs hinzufügen möchtest, musst Du den &lt;a href="https://github.com/BoundfoxStudios/community-project/blob/develop/CommunityProject/Assets/_Game/Scripts/Runtime/EditorExtensions/ScriptableObjects/PrefabManagerSO.cs">PrefabManager im Code&lt;/a> und die &lt;a href="https://github.com/BoundfoxStudios/community-project/tree/develop/CommunityProject/Assets/_Game/Scripts/Editor/Menus/GameObjectMenu">Menü-Einträge&lt;/a> erweitern.&lt;/p>
&lt;h3 id="ich-finde-nicht-was-ich-brauche">Ich finde nicht, was ich brauche.&lt;/h3>
&lt;p>Es kann durchaus sein, dass Du UI umsetzen möchtest, aber es dafür noch keine passenden Prefabs findest.
Am Besten legst Du diese dann an und fügst wie, wie im Abschnitt zuvor beschrieben, dem PrefabManager hinzu.&lt;/p></description></item><item><title>Docs: Scene Templates</title><link>https://boundfoxstudios.github.io/community-project/docs/docs-technical/systems/scene-templates/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://boundfoxstudios.github.io/community-project/docs/docs-technical/systems/scene-templates/</guid><description>
&lt;p>Du kannst komfortabel neue Szenen anlegen, wenn Du in Unity über das Menü &lt;code>File&lt;/code> -&amp;gt; &lt;code>New Scene&lt;/code> gehst.
Dort findest Du im Dialog zwei Templates, die vom Community-Projekt stammen:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Menu Szene&lt;/li>
&lt;li>Level Szene&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Wähle die &lt;strong>Menu Szene&lt;/strong>, wenn Du ein neues Menü anlegen möchtest.
Darunter zählen alle FullScreen-Menüs, z.B. MainMenu, Optionen, Credits.&lt;/p>
&lt;p>Wähle die &lt;strong>Level Szene&lt;/strong>, wenn Du ein neues Leven anlegen möchtest.&lt;/p></description></item></channel></rss>